---
title: "Обстановка"
description: "Отправьтесь в задумчивое путешествие и исследуйте происхождение жизни на Земле и наши космические связи. Эта захватывающая статья позволяет нам проникнуть в концепции космического плюрализма, древней мудрости, небесных существ и межзвездного размножения, приглашая нас задуматься о потенциальном будущем человечества как космической цивилизации. Откройте потрясающую историю, раскрывающую наше космическое наследие и разжигающую наше воображение среди бескрайнего вселенной."
excerpt: "Отправьтесь в задумчивое путешествие и исследуйте происхождение жизни на Земле и наши космические связи. Эта захватывающая статья позволяет нам проникнуть в концепции космического плюрализма, древней мудрости, небесных существ и межзвездного размножения, приглашая нас задуматься о потенциальном будущем человечества как космической цивилизации. Откройте потрясающую историю, раскрывающую наше космическое наследие и разжигающую наше воображение среди бескрайнего вселенной."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["ancient-monuments-sunset.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 120
toc: true
---

Если вы добрались до этого места, очевидно, что вы стремитесь понять причину существования этого сайта. Мы рады начать с вами это заставляющее задуматься путешествие, которое может изменить вашу жизнь или, по крайней мере, подарить вам новое уважение к расширению своего сознания. Подготовьтесь к приключению, которое перенесет нас от основ цивилизации, через начало истории и до наших дней, сосредоточившись на наиболее важных событиях, которые сформировали наш мир. Как и во всех великих рассказах, давайте расширим нашу перспективу и установим некоторые предположения и соображения, на которых основывается наша гипотеза. Пристегните ремни, вас ждет захватывающая поездка!

{{< figure src="images/ancient-monuments-sunset.png" caption="Иллюстрация 1 - Древние памятники в закатном свете" >}}

## Вступительные соображения

Цель этого текста - предоставить основу для наших мыслей и установить рамки для исследования следующих предпосылок. Эти соображения служат строительными блоками для всестороннего понимания повествования.

При построении обоснования для такого рассказа, как тот, который мы собираемся исследовать, важно начать с тщательного анализа основных предпосылок, которые составляют основу истории. Этот аналитический подход позволяет глубже понять основные предположения и идеи, формирующие повествование. Как только эти предпосылки четко поняты, можно исследовать их следствия, а также более широкие темы и концепции, которые из них вытекают.

Другими словами, процесс включает разбор повествования на его основные компоненты, критическую оценку их достоверности и связности, а затем использование этого понимания для разработки хорошо структурированного анализа или интерпретации, охватывающей более широкий контекст и значение повествования. Этот метод не только помогает прояснить свою точку зрения на историю, но и позволяет более убедительно и прозрачно представить аргументы новичкам. Полная картина начнет проявляться только после того, как вы усвоите все аспекты повествования. Общим знаменателем всего, что написано на _Wheel on Heaven_, является предположение о повествовании.

Путешествие, на которое мы отправляемся, не так уж и отличается от исторического путешествия по открытию более благоприятного маршрута для торговли. Так же, как это путешествие привело к повторному открытию нового мира, которое изменило статус-кво, наше исследование идей может привести к аналогичным открытиям. И давайте вспомним, что в то время мир уже был признан сферическим (да, эллипсоидальный более точный), и тем не менее, они все вместе не смогли представить существование другого неизвестного нового мира, возможно, такого же массивного и населенного, как и их известный старый мир.

Эта аналогия служит напоминанием подходить к нашим установленным убеждениям с смирением и не относиться к ним слишком серьезно. Вызов рассмотреть миры за пределами представлений нашего воображения был постоянным в известной истории. Давайте начнем с правильной характеристики того, что охватывает нас всех - спекулятивной сферы космического пространства. Это может удивить некоторых, но контекст, в котором в конечном итоге все встраивается, действительно является космическим пространством. Чтобы не потерять твердую почву под ногами и сохранить рациональный подход к невозможному, мы должны сохранять некоторую смиренность в нашей оценке предстоящего повествования.

### Ничего уже не кажется невозможным

Пока мы исследуем огромные, неизведанные воды астрономических исследований и межпланетной эксплорации — еще зарождающиеся области по человеческим меркам — мы должны помнить, что ландшафт нашего прошлого усеян ошибками и плохо продуманными предположениями. Это не для того, чтобы умалять наши достижения в области знаний и технологий, но скромное напоминание осторожно ступать, признавать нашу ошибочность и стараться избежать ловушки самоуверенности.

В рамках научных открытий важно разделить области научного факта от области научной фантастики, "научной фикции".[^1] Вместо того, чтобы воспринимать общественные условности как истину в последней инстанции, мы должны научиться расширять свои горизонты, задавать вопросы, ставить под сомнение. Таким образом, мы не только обходим ошибки прошлого, но и расширяем свое понимание тайн жизни. Делая это, мы можем надеяться избежать повторения ошибок прошлого и продолжать совершенствование в понимании того, что составляет жизнь. Прогресс человечества, понимаемый как единственная известная заселенная планета в бесконечности космоса, является тем, что мы определяем как один из наиболее актуальных вопросов человеческого состояния. Эта рамка отношений превосходит большинство, если не все аспекты человеческого опыта.

Сущностный вопрос человеческого состояния - это существование жизни вне Земли. Этот вопрос, это глубокое стремление к общению в космосе, является нитью, которая проходит через самую ткань нашего человеческого опыта. Он призывает нас заглянуть за пределы нашего непосредственного окружения, расставить приоритеты нашего существования в рамках великого космического гобелена.

Наша одиссея в космос, направляемая областями современной астрономии, космической науки и астрофизики, продолжает изменять наше восприятие того, что значит быть человеком. Хотя большая часть астрофизического понимания основывается на основе вычислительных догадок и множества предположений, ошеломляющий масштаб космоса остается неоспоримым фактом.[^2]

Оценки предполагают, что наша наблюдаемая вселенная - это космический ансамбль от 200 миллиардов до 2 триллионов галактик, каждая из которых - великолепная оркестровка от нескольких миллионов до триллионов звезд. Просто число этих светящихся небесных тел намекает на невообразимое изобилие потенциальных домов для жизни.[^3]

На этом космическом фоне последствия космической эры приобретают еще более глубокое значение. Рассвет этой эры привел к эволюционному скачку для нашего вида, эпохальному сдвигу от земных обитателей к космическим исследователям. Руководствуясь неумолимым научным прогрессом и технологическим инновациям, мы начали преодолевать огромные барьеры космического путешествия, несмотря на то, что оно все еще находится в зачаточном состоянии.

Это окружение, на котором будут строиться последующие соображения. Более того, рассвет космической эры стал ключевым моментом в истории человечества, когда наш вид вышел за пределы Земли и отправился исследовать безграничность космоса. Это грандиозное путешествие началось с ряда научных достижений и технологических инноваций, которые позволили нам преодолеть вызовы космического путешествия, несмотря на его зарождение. Ничего уже не кажется невозможным. Все кажется таким, что требуется только немного изобретательности и решимости, чтобы достичь звезд.

В этой вдохновляющей панораме космического исследования ничто не кажется недоступным. Мы стоим на грани новой эры, которая обещает нам звезды. Однако, расширяя наше присутствие в космосе, мы также должны расширить наше понимание, вооружившись скромностью и любопытством, готовыми к вопросам, готовыми учиться и готовыми удивляться чудесам, которые вселенная держит в запасе для нас.

[^1]: "Научная фикция", идиома, часто используемая Жаном Сенди в его многочисленных публикациях. Фиктивная наука относится к представлению о том, что многие концепции научно-фантастической литературы были включены в популярные представления о науке и наоборот. В этом контексте следует понимать, что многие великие повествования, общепризнанные как флагманские открытия современных научных исследований, такие как антропологические изменения климата, физическая теория Большого Взрыва или эволюция, вызванная абиогенезом, в конечном итоге лучше всего характеризуются как _фиктивные_, в том же ключе, что и плоская Земля исторически превратилась из популярного убеждения, поддерживаемого авторитетным квази-научным учреждением, в небытие.

[^2]: Независимо от того, насколько изощренным и хорошо рассчитанным является приближение данного астрономического расстояния, мы еще не преодолели это расстояние, чтобы окончательно подтвердить само расстояние.

[^3]: Невозможно предоставить точное количество звезд во всей вселенной, поскольку наши знания ограничены наблюдаемой вселенной, которая является частью всего космоса. Наблюдаемая вселенная имеет диаметр, оцениваемый в 93 миллиарда световых лет, в то время как общая вселенная может быть гораздо больше или даже бесконечной. Грубая оценка предполагает, что в наблюдаемой вселенной может быть около 200 миллиардов галактик, каждая из которых содержит сотни миллиардов звезд.

### Космическая удача: загадка жизни вне Земли

Перспектива жизни за пределами нашего небесного дома завораживает наше коллективное любопытство в течение столетий. Это загадка, которая не только разжигает огонь нашего научного стремления, но и разжигает наше воображение. В отсутствие окончательных доказательств существования внеземной жизни, мы отправляемся в путешествие догадок, пытаясь распутать сложную матрицу условий, которые могут сделать жизнь возможной вне Земли.

В нашем стремлении мы признаем воду как sine qua non жизни[^water]. Известная как универсальный растворитель, вода служит средой, в которой разворачивается симфония биологических процессов. Таким образом, обнаружение этой драгоценной жидкости в ее наиболее пригодной форме, жидкости, на любом небесном теле, значительно увеличивает шансы на обнаружение там жизни.

Помимо необходимого условия наличия воды, жизнь требует окружения, которое поддерживает тонкий баланс между динамикой и стабильностью. Ей нужно убежище, которое может защитить ее от суровых космических реалий, но при этом предоставить достаточно прочную сцену для великого спектакля эволюции. Это требует стабильного климата, защитной атмосферы и надежного источника энергии, такого как звезда, способного поддерживать неустанной танец жизни.

Мы также должны учесть роль органических соединений, строительных блоков жизни. Эти сложные молекулы, при наличии подходящей среды, могут быть синтезированы на самой планете или доставлены с небесными попутчиками, такими как кометы или метеориты. Как только эти строительные блоки собраны, сцена готова к началу великого зрелища жизни.

Наш космический спутник, звезда, вокруг которой вращается планета, также играет важную роль в определении перспектив жизни. У звезды должно быть качество Золотой середины - не слишком горячей, не слишком холодной, не слишком изменчивой, но просто правильной - обеспечивающей стабильное тепло и энергию, необходимые для процветания жизни.

Наконец, жизнь, настолько сложная и разумная, как мы, возможно, обязана своему существованию серии счастливых космических событий. Возможно, требуется удачное образование большой луны для стабилизации наклона оси планеты, поддерживающей климат, благоприятный для жизни. Возможно, необходимо наличие защитника-газового гиганта, с его гравитационной мощью, защищающего планету от разрушительных столкновений. Или, возможно, планете требуется долгая и полная событий геологическая история, чтобы организовать великий эволюционный балет, который породил разумную жизнь.

Вот этот деликатный баланс, совпадение точных факторов, которые делают возможным наше существование. Это космическая удача, которая кажется не менее чем чудом. Возможно ли, что такое чудесное совпадение повторилось в огромном космическом океане, породив другие острова жизни? Мы стоим на пороге этой великой тайны, наши глаза обращены к небу, ожидая шепота от космоса, что мы, действительно, не одиноки.

[^water]: Фраза sine qua non переводится с латинского как "без которой не". Когда что-то описывается как sine qua non, это необходимое или незаменимое требование. В данном случае вода необходима для жизни в данном месте.

### Космическая удача: загадка жизни вне Земли

Перспектива жизни за пределами нашего небесного дома завораживает наше коллективное любопытство в течение столетий. Это загадка, которая не только разжигает огонь нашего научного стремления, но и разжигает наше воображение. В отсутствие окончательных доказательств существования внеземной жизни, мы отправляемся в путешествие догадок, пытаясь распутать сложную матрицу условий, которые могут сделать жизнь возможной вне Земли.

В нашем стремлении мы признаем воду как sine qua non жизни[^water]. Известная как универсальный растворитель, вода служит средой, в которой разворачивается симфония биологических процессов. Таким образом, обнаружение этой драгоценной жидкости в ее наиболее пригодной форме, жидкости, на любом небесном теле, значительно увеличивает шансы на обнаружение там жизни.

Помимо необходимого условия наличия воды, жизнь требует окружения, которое поддерживает тонкий баланс между динамикой и стабильностью. Ей нужно убежище, которое может защитить ее от суровых космических реалий, но при этом предоставить достаточно прочную сцену для великого спектакля эволюции. Это требует стабильного климата, защитной атмосферы и надежного источника энергии, такого как звезда, способного поддерживать неустанной танец жизни.

Мы также должны учесть роль органических соединений, строительных блоков жизни. Эти сложные молекулы, при наличии подходящей среды, могут быть синтезированы на самой планете или доставлены с небесными попутчиками, такими как кометы или метеориты. Как только эти строительные блоки собраны, сцена готова к началу великого зрелища жизни.

Наш космический спутник, звезда, вокруг которой вращается планета, также играет важную роль в определении перспектив жизни. У звезды должно быть качество Золотой середины - не слишком горячей, не слишком холодной, не слишком изменчивой, но просто правильной - обеспечивающей стабильное тепло и энергию, необходимые для процветания жизни.

Наконец, жизнь, настолько сложная и разумная, как мы, возможно, обязана своему существованию серии счастливых космических событий. Возможно, требуется удачное образование большой луны для стабилизации наклона оси планеты, поддерживающей климат, благоприятный для жизни. Возможно, необходимо наличие защитника-газового гиганта, с его гравитационной мощью, защищающего планету от разрушительных столкновений. Или, возможно, планете требуется долгая и полная событий геологическая история, чтобы организовать великий эволюционный балет, который породил разумную жизнь.

Вот этот деликатный баланс, совпадение точных факторов, которые делают возможным наше существование. Это космическая удача, которая кажется не менее чем чудом. Возможно ли, что такое чудесное совпадение повторилось в огромном космическом океане, породив другие острова жизни? Мы стоим на пороге этой великой тайны, наши глаза обращены к небу, ожидая шепота от космоса, что мы, действительно, не одиноки.

[^water]: Фраза sine qua non переводится с латинского как "без которой не". Когда что-то описывается как sine qua non, это необходимое или незаменимое требование. В данном случае вода необходима для жизни в данном месте.

### Загадка бесконечного пространства

Огромные просторы космоса, пульсирующие звезды, пронзающие вуаль ночного неба, тихое величие бесчисленных галактик и туманностей; все это рисует вдохновляющий, если не смиряющий, портрет нашей Вселенной. Перед лицом такого неизмеримого величия становится трудно, почти кощунственно, верить, что мы - единственные разумные обитатели этой космической симфонии.

В рамках наших текущих технологических возможностей в наблюдаемой Вселенной примерно 100 миллиардов галактик, каждая из которых переполнена миллиардами, если не триллионами, звезд. Когда мы учитываем недавно открытое множество экзопланет, многие из которых находятся в обитаемых зонах своих звезд, вероятность нахождения условий, поддерживающих жизнь, кажется ошеломляющей. Предположение, что Земля - единственный театр жизни на такой бесконечной космической сцене, кажется почти дерзким, учитывая масштабы, с которыми мы имеем дело.

[Уравнение Дрейка]({{< relref "wiki/encyclopedia/drake-equation.md" >}}), сформулированное астрофизиком Фрэнком Дрейком, предлагает манящий взгляд на вероятностную природу внеземной жизни. Хотя это не уравнение в традиционном смысле, уравнение Дрейка - это скорее рамка, инструмент для размышлений о множестве переменных, которые могут привести к существованию разумных, общительных форм жизни в нашей галактике. Оно предоставляет захватывающую возможность, что там может быть тысячи, если не миллионы цивилизаций, передающих о своем существовании в космос.

> Важность уравнения Дрейка не в решении, а в размышлении. Оно было написано не для целей количественного определения, а как план работы для первого в мире совещания SETI, в Green Bank WV в 1961 году. Оно было весьма полезно для своего назначения, которое заключалось в том, чтобы суммировать все различные факторы, о которых ученые должны задумываться при рассмотрении вопроса о другой жизни.
>
> Доктор Фрэнк Дрейк (из [Ask Dr. SETI | Chapter 3: Philosophy](http://www.setileague.org/askdr/drake.htm))

В той же главе доктор Франк Дрейк говорит следующее:

> Для справки, я считаю уравнение Дрейка прекрасным инструментом для количественного определения нашего невежества.

Однако важно помнить собственную интерпретацию доктора Дрейка его формулы: "Важность уравнения Дрейка не в решении, а в размышлении." Это не хрустальный шар, открывающий точное количество внеземных цивилизаций, а зеркало, отражающее наше глубокое невежество о Вселенной.

Этот настрой находит отражение в концепции "космической сена кучи". Термин, метафорически намекающий на классическую проблему иголки в стоге сена, используется для подчеркивания громадного вызова, который представляет собой пространство в нашем поиске внеземного разума. Идея проста: пространство настолько невероятно обширно, что даже если разумные цивилизации повсеместны, найти их или их сигналы подобно поиску одной конкретной соломинки в огромной стоге сена.

Рассмотрим это; свет от ближайшей к нашему солнцу звезды, Проксима Центавра, достигает нас более чем за четыре года[^light]. Это ближайшая звезда! Когда мы масштабируем до галактик, скоплений и сверхскоплений, расстояния становятся настолько невероятно большими, что идея наткнуться на внеземный сигнал начинает казаться не столько научным занятием, сколько выигрышем в космическую лотерею.

Тем не менее, наше невежество не должно порождать отчаяние, а скорее разжигать любопытство. Вселенная, во всей своей бесконечной славе, зовет нас исследовать, искать, задавать вопросы. Обширность пространства, вместо того чтобы нас обескураживать, должна служить смиряющим напоминанием о нашем месте в космосе и вдохновлением на изучение его бесконечных тайн. Пока звезды светятся в ночном небе, гипотеза о внеземном разуме будет продолжать пленять наше коллективное воображение, побуждая нас углубляться в космическую бездну в поисках космического общения.

[^light]: Расстояние, которое еще не подтверждено эмпирическими данными. Это может быть достигнуто путем предпринятия фактического космического путешествия, покидающего Землю и действительно приземляющегося на берега солнечной системы Проксима Центавра.

### Разгадка гобелена древних воспоминаний

Общая история человечества представляет собой богатый гобелен из мифов, тайн и воспоминаний, тянущийся до самого зарождения сознания. Это великое повествование о нашей борьбе за понимание загадочного космоса, который разворачивается над нами, рассказ, породивший ослепительный спектр духовных традиций, каждая из которых имеет свою уникальную метафорическую космологию. Тем не менее, среди их разнообразия есть общая нить, которая связывает их вместе - рассказы о божественных сущностях, супериорных существах, которые часто почитаются как боги.

Но что, если эти божественные фигуры, эти 'боги', были не просто абстрактными символами или метафизическими конструкциями? А если бы они были телесными сущностями, не из этого Мира, чьи продвинутые знания и технологии оставили неизгладимый след на наших предках? Эта, казалось бы, радикальная идея, при ближайшем рассмотрении, начинает выстраивать интригующую картину.

Эпические повествования о нашем коллективном прошлом переполнены историями о невероятных летающих колесницах, оружии, способном на катастрофическое разрушение, и богоподобных существах, дарующих знания, которые кажутся странно продвинутыми для их эпох. Это просто плоды воображения наших предков, пропитанные метафорой и гиперболой? Или они могут быть загадочными хрониками реальных событий, завуалированными описаниями продвинутой внеземной технологии?

Возьмите, например, Виманы, описанные в древнем индийском эпосе Махабхарата - летающие машины, способные на удивительные подвиги, изрыгающие огонь и гром. Точно так же в Книге пророка Иезекииля из Библии рассказывается о видении пророка о небесной колеснице, состоящей из колес внутри колес, спускающейся с небес, зрелище, которое страшно созвучно с современными отчетами о НЛО.

Более того, эти повествования не ограничиваются одной культурой или эпохой. От древних шумеров, которые верили, что их боги, Аннунаки, пришли с небес, до народа Догон в Мали, чья традиционная космология включает знания о сложностях звездной системы Сириуса, которые озадачили современных астрономов, мы находим повторяющиеся темы небесных существ и их удивительных технологий.

Это наводит на мысль - являются ли эти истории мифом или памятью? Не несем ли мы бессознательно эхо наших внеземных предков в священных историях, которые мы передаем из поколения в поколение?

Критики могут отмахнуться от этого как от упражнения в фантастическом мышлении, попытки приукрасить наше прошлое блеском научной фантастики. Однако нельзя не задаться вопросом, не отвергаем ли мы слишком быстро, двигаемые современной высокомерностью. Как гласит третий закон Артура Кларка, "Любая достаточно продвинутая технология неотличима от магии". Возможно, то, что наши предки воспринимали как божественное, было просто технологией, далеко превосходящей их понимание.

А что, если мы не пытаемся наложить научно-фантастическую повествование на наше прошлое, а пытаемся расшифровать научно-фактическое прошлое, которое было вплетено в наши мифы и легенды, прошлое, в котором наши предки были не просто зрителями небесных чудес, но активными участниками великой космической драмы, драмы, которая определила ход эволюции нашего вида?

### Что говорят священные тексты?

Прежде чем изучать возможности переосмысления, предложенные Жаном Сенди и Мауро Бильино, давайте погрузимся глубже в фундаментальный материал нашего обсуждения: священные тексты. Эти тексты, датированные тысячелетиями назад, несут глубокое религиозное и культурное значение и формировали наше моральное, этическое и духовное понимание окружающего нас мира. Вопрос, который мы задаем сегодня, не касается их исторической релевантности или внутренней мудрости, которую они содержат, а скорее о возможном неправильном толковании на протяжении веков. Возможно ли, что истины, которые они передают, были искажены или даже потеряны из-за разнообразия трактовок?

Священные тексты, охватывающие множество древних текстов, таких как Библия, Тора и другие, являются золотой шахтой историй, учений и описаний божественного взаимодействия с человечеством. Эти тексты изучались и тщательно исследовались учеными, теологами и философами, которые вывели множество трактовок и понимания этих повествований. Однако экзегеза и толкования часто формировались под влиянием преобладающего социокультурного контекста, теологических доктрин и индивидуальных взглядов. Это может вызывать вопросы о достоверности нашего современного понимания по отношению к первоначальным намерениям древних писцов.

Более того, важно признать, что эти тексты были написаны на языках и диалектах, сильно отличающихся от современных, что приводит к возможным неоднозначностям и неточностям при переводе. Слова и идиомы на одном языке могут не иметь точных эквивалентов на другом, что может привести к сдвигу в нюансах и значении текста при переводе. Кроме того, эволюция языков со временем и возможное вымирание определенных слов или фраз может усложнить наше понимание этих древних текстов.

Помимо языковых проблем, исторический и культурный контекст, в котором были написаны эти священные тексты, также играют важную роль в их толковании. У каждой культуры и общества есть своя уникальная система верований, ценности, традиции и символы, которые влияют на ее литературу. Авторы этих священных текстов писали их в определенном культурном окружении, которое может сильно отличаться от нашего сегодня. Это различие может привести к разрыву в нашем понимании культурных ссылок, метафор и символов, используемых в текстах.

Наконец, священные тексты изначально распространялись устным путем, прежде чем были зафиксированы письменно. Этот процесс мог привести к изменениям и дополнениям, намеренным или нет, которые могли вызвать отклонения от первоначальных повествований. Последующее копирование этих текстов на протяжении веков, каждый раз разными писцами, могло еще больше усугубить эти расхождения.

Поэтому, хотя наши текущие толкования дают ценное понимание этих древних текстов, важно признать, что они могут не полностью или точно представлять первоначальные намерения священных текстов. Существует веский аргумент в пользу переосмысления этих текстов, учитывая первоначальные языки, исторические и культурные контексты, а также возможные изменения, вызванные столетиями устной передачи и копирования. Как Сенди, так и Бильино, как мы увидим в последующих главах, предлагают инновационные методологии для этого. Отбросив предвзятые представления и приняв новый подход, они предполагают, что мы можем раскрыть скрытые истины и новые взгляды на эти древние тексты.

### Закон Сенди

В своей книге "Приход богов", опубликованной в 1970 году, Жан Сенди выдвинул убедительный аргумент о возможном существовании древних космонавтов, которые когда-то посетили Землю и значительно повлияли на траекторию развития человеческой цивилизации. Сенди интерпретировал несколько древних мифов и религиозных традиций как вероятные доказательства внеземного контакта. Он предположил, что этот контакт мог оставить долговечное впечатление на человеческую культуру и системы верований.

Чтобы эффективно установить свою уникальную интерпретацию Библии, Сенди сформулировал [пять условий]({{< relref "wiki/encyclopedia/sendys-conditions-of-coherence.md" >}}), которые должны быть выполнены:

1. Владение содержанием Библии: Для точной интерпретации текста необходимо глубокое понимание священных текстов. Альтернативным методом знакомства с первоначальными значениями библейских священных текстов может быть метод Бильино, который предусматривает буквальное толкование Библии, а не опору на образный язык или традиционную экзегезу.

2. Знакомство с современной космической наукой и космическими полетами: Чтобы понять, что возможно и что невозможно в рамках современной физики и астронавтики, необходимо твердое знание текущего состояния космической науки.

3. Прочное понимание различных научных областей, включая биологию, допотопную историю, историю и эволюцию: Это широкий набор знаний помогает точно интерпретировать священные тексты, учитывая исторические и эволюционные контексты текста и научные знания, накопленные за годы.

4. Отказ от сверхъестественного: Это означает интерпретацию текста без призыва к божественному вмешательству или какому-либо другому сверхъестественному явлению, тем самым согласуясь с современными научными знаниями.

5. Признание вселенной, которая понятна человеческому разуму: Это означает, что Сенди верил, что священные тексты можно расшифровать с помощью человеческого разума и научных методологий.

Эти пять условий в совокупности поддерживают убеждение Сенди в том, что теория о древних астронавтах в Библии может быть защищена с помощью тщательного научного исследования текста.

Отказ Сенди от сверхъестественных элементов и его вера в рациональную постижимость вселенной отражают принципы философского натурализма и научного реализма. Натурализм отвергает сверхъестественные объяснения, утверждая, что естественный мир и его обитатели, включая людей, могут быть объяснены через естественные причины и законы, и что мир можно познать через научное исследование и человеческий разум.

Научный реализм утверждает, что научные теории дают точные описания мира, причем сущности и процессы, теоретизированные в науке, существуют независимо от нашего наблюдения. Он твердо верит в упорядоченность и понятность естественного мира и доверяет, что научные исследования могут дать надежное понимание его.

Раелизм, современное религиозное движение, демонстрирует сходство с точкой зрения Сенди, особенно в своих убеждениях об внеземной жизни и попытках примирить науку и религию. И Раелизм, и Сенди считают возможным существование внеземной жизни и предполагают, что инопланетные существа ранее посещали Землю. Они также проявляют общий интерес к идее того, что древние тексты, такие как Библия, могут содержать ссылки на внеземную жизнь или указывать на инопланетные вмешательства в человеческую историю. Раелиане, подобно Сенди, отвергают традиционные религиозные толкования Библии и стремятся открыть научные истины, которые, по их мнению, закодированы в тексте.

## Чтение Библии, как Шлиман читал Гомера

История Генриха Шлимана, бизнесмена, ставшего археологом, предоставляет интересный параллель к подходу Жана Сенди к толкованию Библии. Шлиман, которому приписывают открытие древних мест Трои и Микен, применил уникальный подход к древней мифологии. Вместо того чтобы считать сказания Илиады и Одиссеи чистой вымышленной историей, он считал, что в них содержится зерно исторической правды и стал его искать.

Эта буквальная интерпретация древних текстов была новаторской в то время, и она напоминает собственный метод Сенди чтения Библии, как он выразил это в своей книге "Those Gods Who Made Heaven And Earth". Он утверждал, что применение того же уровня буквального анализа к Библии может принести равно значимые открытия, параллельно исследованию Илиады Шлиманом.

Сенди утверждает, что этот подход позволяет читателям рассматривать Библию как исторический документ, описывающий взаимодействия с продвинутой межзвездной цивилизацией, а не просто как духовное руководство. Он советует читателям подходить к Библии, как Шлиман подошел к Гомеру, "игнорируя все экзегезы, которые накопились вокруг нее за последние две тысячи лет". Этот подход включает отказ от существующих теологических толкований и чтение Библии в самом буквальном и конкретном смысле.

Сравнение со Шлиманом выходит за рамки подхода к чтению древних текстов, он также затрагивает реакции, которые могут вызвать такие прорывные утверждения. Как и Шлиман, столкнувшийся со скепсисом и отрицанием, когда он предположил, что гомеровские сказания имеют основу в историческом факте, так и сторонники теории древних астронавтов сталкиваются с аналогичными реакциями. Эти теории часто вызывают неверие и даже насмешки, поскольку они вызывают вопросы к давно установившимся убеждениям и пониманию библейских рассказов.

Этот сдвиг в интерпретации отражает воздействие других революционных фигур, таких как Галилей, который перевернул преобладающую геоцентрическую модель вселенной, утверждая гелиоцентрическую модель. Как и открытие Галилея, меняющее парадигму, работа таких фигур, как Сенди и Биглино, сталкивается с первоначальным сопротивлением, часто сопровождаемым неохотным признанием и, в некоторых случаях, полным преобразованием преобладающей парадигмы.

Подход Сенди и Биглино к толкованию библейских рассказов, как и подход Шлимана к эпопеям Гомера, представляет собой отход от установленных толкований, стремясь вместо этого исследовать эти тексты с буквальной и исторической точки зрения. Этот подход, хотя и вызывает споры, предлагает новый взгляд на эти древние произведения, потенциально обнаруживая новые открытия о нашем прошлом и нашем понимании вселенной. Эта открытость для новых толкований отражает готовность бросить вызов статус-кво и расширить границы нашего знания, как это сделал Шлиман в свое время. Подчеркивая этот параллель, Сенди не только предлагает новый взгляд на Библию, но и выстраивает себя в традицию мысли, которая бросает вызов установленным нормам и постоянно стремится исследовать неизвестное.

## Метод Биглино

Метод Биглино, как он описан в книге "The Naked Bible" и далее развивается в его работе, призывает читателей отправиться в интеллектуальное путешествие, аналогичное тому, в которое отправился Шлиман в мире археологии. Шлиман, вооружившись текстами Гомера, отправился раскопать мир, долго отвергавшийся как чисто мифический, в то время как Биглино, вооружившись Еврейской Библией, стремится пролить свет на сюжет, погребенный под тысячелетиями теологических интерпретаций.

Аналогия методов Шлимана, как указал Жан Сенди, не просто риторический ход, но призыв к смене парадигмы в понимании древних текстов. В той же манере, [метод Биглино]({{< relref "wiki/encyclopedia/biglino-method.md" >}}) - это попытка переписать принятую интерпретацию Библии, повторяя смелость Шлимана бросить вызов статус-кво своего времени.

В методе Биглино ключевым фактором является призыв к буквальной интерпретации, не затуманенной метафорическими чтениями. Этот подход отражает буквальное понимание Шлиманом гомеровских текстов, которое привело его к реальным географическим местам Трои и Микен. Буквальная интерпретация Шлимана открыла совершенно другую перспективу текстов, как и метод Биглино стремится открыть новую интерпретацию библейского рассказа.

Первый шаг в методе Биглино - знакомство с оригинальным текстом. Так же, как Шлиман погрузился в мир Илиады Гомера, Биглино призывает к глубокому знакомству с Еврейской Библией. Второй шаг, отбросив предвзятые традиционные интерпретации, параллелирует Шлимана, отвергающего преобладающее убеждение, что гомеровские города были мифическими. Наконец, приверженность буквальному чтению, как в подходе Шлимана, так и в методе Биглино, заложила основу их исследований в осязаемости текстов.

Биглино также признает присущую неопределенность, которая сопутствует древним текстам. Как и Шлиман, который работал с древними руинами и гомеровскими текстами, которые были переведены и интерпретированы множество раз, Биглино осознает, что он работает с библейскими копиями копий. Однако ни один из них не позволяет этой неопределенности помешать их стремлениям. Вместо этого они используют ее как отправную точку, чтобы "притвориться", что истории являются правдивыми, что приводит к поразительным откровениям и новым взглядам на старые рассказы.

## Предположения

Пока мы прокладываем свой путь к концу этого исследования, становится крайне важным понимать основу предположений, которые лежат в основе всего нашего путешествия. Эти предположения служат основой для нашего толкования и понимания древних текстов и писаний.

1. **Жизнь на Земле имеет смысл:** Предполагается, что наше существование на Земле не является случайным или случайным событием. За жизнью на этой планете стоит цель и смысл. Это предположение не обязательно подразумевает божественное вмешательство или конкретную телеологическую перспективу. Скорее, это позиция, которая признает сложность и изощренность жизни и стремится исследовать глубокие следствия и возможности, связанные с нашим существованием.

2. **Величие космоса имеет значение:** Обширная и, кажется, бесконечная природа космоса не воспринимается как пустая или бессмысленная. Его величие имеет значение и поднимает фундаментальные вопросы о нашем месте в нем. Мы одни, или есть другая жизнь там? Какую роль могут сыграть внеземные существа в нашем прошлом и какую потенциальную роль они могут сыграть в нашем будущем?

3. **Писания и религия являются целенаправленными:** Священные писания, мифы и религии различных культур не просто серия басен или нравственных рассказов, но целенаправленные попытки объяснить и записать явления, которые испытали древние народы. Это включает необычные события и встречи, которые могли показаться им божественными или сверхъестественными, но могли быть взаимодействиями с технологически продвинутыми существами или цивилизациями.

4. **Боги должны были быть реальными:** Это предположение основывается на концепции нео-эвемеризма, термин происходит от греческого философа Евемера. В нем заложена спекулятивная идея о том, что боги и люди из древних мифологий не были мифическими существами, а скорее реальными, гуманоидными сущностями. В более смелой интерпретации этот взгляд предполагает, что эти сущности могли быть внеземными гуманоидами. Эта концепция не только меняет наше понимание религиозных и мифологических рассказов, но и заставляет нас пересмотреть наше восприятие нашей истории, нашей вселенной и, в конечном итоге, нас самих.

Каждое из этих предположений призывает нас подвергнуть сомнению общепринятую мудрость и расширить нашу перспективу. Они служат столпами, поддерживающими дерзкое, но увлекательное исследование нашего прошлого, основанное на признании огромного потенциала вселенной и сложной тайне, которой является сама жизнь. Приняв эти предположения, мы снаряжаем себя линзой, которая позволяет нам вернуться к нашим древним текстам с обновленным любопытством и открытым умом, готовыми открыть для себя знания, которые могут переопределить наше понимание наших собственных происхождений и судьбы.
